從前有一間食店叫香港

南方有一食店，以旨酒佳肴之卓犖絕倫於世，蜚聲中外。

店幾經易手，今由姓洪商人營之，每況愈下。

一日，一港婦牽二子過於店門，餓而步入。席中，婦人責二子官話能力之低下，難以北望神州，洪賈因而命庖廚燉一盅而出。

二子品盅後，說話每每以兒音結尾，舌捲流利，官話琅琅上口，肏汝娘之聲不絕。

婦人大駭，喜極而泣，爭問菜式之名，何以有此神奇之功效，洪賈笑而答曰：「普鮫盅。」

事後有聞，二子在校成績鶴立於群，惟回家後與其母無以溝通，語言不通矣。

留名

我ig都有like到

已正皮

lm

又一日，有一穿光鮮西服者入，觀其服乃社會菁英、國之重器，上流人士也。

其人坐而囂道：「盡出店內最珍貴佳餚，用以強身健體，方有未來。」

洪賈欣然清蒸交椅魚、喜靈魚。

客食後稱味道平平，結帳，索價一兆。

客大驚，破產財盡，急問此菜之名堂。

洪商神色自若言：「名逸大魚」

五毛唔識睇

睇到以為玩緊文字獄

LM

有一朝廷命官，怨公堂上賤民每每喧嘩吵鬧，聒噪之聲不絕，常以其名取笑。其天威難彰。

洪賈獻計，稱只用一菜便可解決，官請計。洪賈將八角、魺魚、髮菜猛炒，稱之角魺髮。

官後賜此菜予萬民，食後，果然失聲啞口，不復吵鬧，天下清靜。

Lm

高汁

Source?

梳你老母

城西狗窿高速馬車路

一女用膳於店，其外表丹脣外朗，明眸善睞，猶如天上仙女。

洪賈色心起，逐污辱其於店門。

女欲告狀於官，洪賈逐言，其店門位處城西狗窿高速馬車路段，地段割歸天朝，如擁治外法權，人雖犯法而本地之律令不能治，女逐痛哭而去。

多謝

gay廉

樓主 支持

睇到打曬冷震。

心寒
但係好唔係好明洪賈係咩意思

唉

商人嘅意思，商賈

好有世說新語 警世通言既FEEL

我ig fb都有like

我以為暗示柒婆，諗極都諗唔通

高質po要留名!

高質

點解叫洪

高汁到

我以為自己睇緊世說新語

小熊

西狗窿 cls

共？ 中共？

三點水唔識解

係咪 紅色商人 ?

諷刺嘅野
睇得明就明，唔明就唔明
有d野要畫出腸先明就無謂

人黎 保護樓主

港字冇左個已字，已字似己字？

香港個港拿三點水，加中共個共

港共政權掌管香港

以為邊個咁好文采
原來係gay廉
lm

樓主大善，其言甚是，何不振臂高呼，聚眾而成大事

高質留名

好撚精彩

咩居心？

好正

推

強po 留名

樓主又出招

越睇越sad

點解可以咁高質

如果我遲啲睇唔返點算

“大家都係三點水”....
港漫成日出e句la

已經被消失
樓主

btw d5毛睇唔明好撚爽

笑笑下眼淚都差d笑埋出黎

咁個賈字代表？

賈，古文係商人的意思

洪賈派米

適逢豐年，生意興隆，洪賈逐行善舉，開倉濟民，稱之關愛．共享，簡名愛共。

洪賈曰，貧者請來，家無產業者可得四斗米，惟需戶籍證明。

眾笑曰，貧者以天為家，以地為宿，何有戶籍？

洪賈逐改，又曰，貧者需用其店褔袋載米，惟準備福袋又為不足，空等者無數。

民眾又嘲笑，洪賈老羞成怒，大開倉門，廢一切規條。

時人詰之，此乃朝令暮改之實例，做事不經大腦，學而不思也。

愛共

每況愈下錯
係每下愈況

港共 洪

Gay廉
一見到就留名

兩種意思嚟㗎
每下愈況本義係指要從低微地方睇嘢，先睇到事物真貌，只不過後世成日混淆意思
每況愈下就真係指愈嚟愈壞嘅意思

留名支持

lm 好好波

樓主ig 係咩

好睇過好多1Q題

好高質 但係完全笑唔出好撚sad

ok

好正 希望有得睇多啲

洪應該係港共

睇到好心噏

一路睇個心情好複雜 唔小心笑左然後同時又sad

支持gay廉

遂

唔該晒

連登才子輩出

好撚勁

睇完樓主D文
即刻想搵返孔乙己出黎刨

痴線，香港有此等人才
樓主勁抽！

港蓄當道，只求安度明日，何來成大事乎？

樓主文筆不得了

延伸閱讀：
話說有一隻雀仔飛咗入香港

真心唔係
勁過我嘅人真係大把
只係有啲嘢不吐不快

見到歷史上既文字獄 都會諗緊究竟樓主幾年後再寫啲咁既嘢會唔會被判有罪....

Ig name?

轉眼間就上左熱門+千幾個正皮
果然係gay廉

記念Post

屌睇到喊

掠哂香港啲水

睇真d個港 其實已經有個共字係入面

全部都睇得明但要寫又寫唔出 WHY?

因為你冇樓主咁好文彩
自己知自己事啦

好文采

呼，明日亦難度，大事暫且不成，仍可先蓄青山之柴以待時機之所至矣

高汁文，用嚟警告班港豬就一流。

洪 真係點睛

樓主文學水平

樓主啲文筆

樓主文筆[啜核]

充滿文化氣息嘅人而加好少見
我愛樓主

唔搞gay

Sor,禁錯 dislike

十分高質 >w<

玩拆字

你好似唔知本義喎